{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005050",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "경상남도"
    },
    "text": "慶尚南道 (경상남도)\\n\n慶尚南道\\n\n私の国は東南部に位置する道ですが、南海と蔚山、釜山、慶南と隣接しています。 東は慶尚北道と接していて、西は小白山脈を境に全羅北道と全羅南道と隣接しています。 私たちの道を洛東江が過ぎた後、昌寧郡の牛浦沼を通り、宜寧郡一帯で南江と合流します。 その次は梁山市を通って南に流れ、釜山に流入します。 南海岸があって鎮海湾、高城湾、晋州湾などの湾入部にはリアス式海岸が形成されています。 この海岸の近くには南海道、巨済島、弥勒島、加徳島などがあり防波堤の役割を果たしており、港や造船産業に良い条件を持っています。 昔から洛東江周辺の平野に文化が発展して城邑(城のある都市)国家が形成されました。 ところが、これらの国々は古代国家に発展できず、伽耶連盟を中心に活動しました。 そして中心国家である本伽耶と大伽耶が新羅に併合され、伽耶連盟は事実上解体されました。 高麗時代には慶尚道にありましたが、朝鮮時代には慶尚南道に区分されます。 1895年には晋州府と東莱府に属するようになりました。 1896年には慶尚南道という名前が独立して使われ、晋州が道庁所在地に指定され、1部29郡で構成されました。 1910年には2部27郡でしたが、1914年には統合され、2部(釜山府·馬山府)、19郡257里洞で構成されました。 1939年には晋州邑が道路昇格し、3部19郡になりました。 1963年には釜山が直轄市になって分離し、1997年には蔚山が広域市に昇格しました。 2010年には昌原市、馬山市、鎮海市が統合され昌原市となりました。 現在は8市10郡5区を管轄しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶尚南道はどこに位置していますか？",
            "answer": "慶尚南道は東南部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道はどの道と隣接していますか？",
            "answer": "慶尚南道は南海、蔚山、釜山、慶南と隣接しています。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道の東側には何がありますか？",
            "answer": "慶尚南道の東側には慶尚北道があります。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道の西側には何がありますか？",
            "answer": "慶尚南道の西側には小白山脈を境に全羅北道と全羅南道と隣接しています。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道の周辺には何つながっている川がありますか？",
            "answer": "慶尚南道の周辺には洛東江があります。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道の南部にはどのような海岸がありますか？",
            "answer": "慶尚南道の南部には南海岸があり、鎮海湾、高城湾、晋州湾などの湾入部にはリアス式海岸が形成されています。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道の近くにある島は何ですか？",
            "answer": "慶尚南道の近くには南海道、巨済島、弥勒島、加徳島などがあります。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道の歴史的な背景は何ですか？",
            "answer": "慶尚南道は古代から洛東江周辺の平野に文化が発展し、城邑国家が形成されました。しかし、これらの国々は古代国家に発展することはできず、伽耶連盟を中心に活動しました。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道は朝鮮時代にどのように区分されましたか？",
            "answer": "慶尚南道は朝鮮時代に慶尚道に属していましたが、その後慶尚南道に区分されました。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道の道庁所在地はどこですか？",
            "answer": "慶尚南道の道庁所在地は晋州です。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道は現在何市何郡何区から構成されていますか？",
            "answer": "慶尚南道は現在8市10郡5区から構成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 513,
        "QA": 420
    }
}